即將離港的你，如何避開人面識別？

我一直關注機場離境大堂進入禁區的新人面識別系統，我在機場聯絡小組也向機管局高層查詢，究竟會如何處理收到的人面資料。機管局話乘客可選沒有人面識別的通道。

我今天離港，在禁區前找了一陣仍找不到「沒有人面識別」標示的通道，我於是問眼前的機場保安公司職員，她說叫我過的時候，向職員說不用人面識別，她就會用人手（即肉眼）對。我覺得這安排很奇怪，為何要乘客主動問？

誠然世界各地不少機場過關也有人面識別，但機管局給予人近乎零信心，拆 T2、千億三跑仲要政府設施另計、到宜家機場入口仲有安檢（大家預時間排隊）。上次機場聯絡小組一個高層回覆我查詢說面部資料不會外洩及不會俾第三方，但今時今日的香港，實在咩都可以發生。

未來一星期是港人離港高峰，大家入禁區時，記得選有職員的通道（圖中右邊），並指明用人肉安檢，不要人面識別。

我呼籲機管局清晰標示沒有人面識別的通道。

作者 Facebook